# Maletas coloridas de Israel
Já ouviu falar das maletas de Israel usadas pelo Mossad? Como a história da caixa azul do Capitão Crunch, que fazia chamada telefônica de graça.

A maleta azul só serve se você já souber a região aproximada da pessoa ou ter o telefone celular dela, ela pode ser usada para hackear o Telegram, por exemplo (o silêncio de Pavel Durov sobre esse assunto é ensurdecedor: Israel e Irã estão fazendo a festa, arrombando conta atrás de conta no Telegram).

A maleta branca serve para interceptação de chamadas telefônicas, SMS, monitorar tráfego de internet de um celular, esse tipo de coisa. A polícia usa as vezes, há detetives que compram mas é ilegal usar uma dessas para produzir provas, ele só pode olhar e ficar quieto.

Eu já fiz uma caixa marrom para abortar chamadas de telefone fixo que se recusam à cair. Esse tipo de chamada é feita pra usar o telefone fixo como antena ou microfone, dentro da casa da pessoa. Tem telefone fixo em casa? Já recebeu alguma chamada de propaganda, que tu batia o gancho, levantava e a chamada ainda estava lá? É um truque eletrônico antigo. A caixa marrom apenas dá um curto na linha que força a chamada à desligar.

As MVNOs fazem muito dinheiro com essas chamadas, ou pode ser um discador automático de alguma empresa de telemarketing. Elas usam brechas nos contratos para ganhar dinheiro apenas fazendo chamadas que fazem seu telefone tocar alguns segundos, por isso que a gente as vezes recebe chamadas que não tem ninguém do outro lado. É meio errado, mas não está na lei e é só alguém ligando para gente aleatória, então não é crime: você pode ligar pra qualquer pessoa que quiser, não é crime usar o telefone.

As grandes operadoras precisam das MVNOs para não cair no anti-truste, então elas pagam sem fazer muitas perguntas, então todo mundo finge que não está vendo, para o cartel das operadoras não esquentar a cabeça. Elas ganham prêmios em dinheiro por alocar banda ociosa da rede de telefonia. As operadoras são obrigadas pela concessão federal à não subutilizarem a banda. Se elas não utilizarem a banda acima de um mínimo, precisam retornar a outorga para o governo, e elas não vão fazer isso, então elas pagam uma merreca para as MVNO darem um jeito nisso, e as MVNOs podem usar a infraestrutura das operadoras para vender planos de telefone, então as MVNOs dão o jeito delas, com alocações de números VOIP, números grátis, números descartáveis, chamadas fantasmas, etc. As MVNOs também ajudam conseguindo espaço de aluguel de antenas, para as operadoras. As operadoras precisam garantir uma cobertura mínima no território, para não perder a outorga das faixas de frequência, então as subsidiárias delas se viram para alugar espaço onde for possível.
